---
title: "Знакомство с Gpick"
date: "2011-05-11"
description: "Посмотрите вводный урок по работе с редактором цветовых палитр Gpick, совместимом с GIMP."
summary: "Посмотрите вводный урок по работе с редактором цветовых палитр Gpick, совместимом с GIMP."
---

Если вы вдруг не читаете ленту новостей или статей сайта «Мультимедиа в Linux», обращаем ваше внимание на только что опубликованный материал [«Создание гармоничных цветовых палитр в Gpick»](http://digilinux.ru/2011/05/11/gpick-intro/). Речь идёт о весьма полезной, но не слишком известной вспомогательной программе для тех, кто занимается дизайном. Gpick прекрасно совместима с GIMP.

{{< vimeo 23578357 >}}

Программа интересна тем, что позволяет перебрасывать созданные цвета мышкой прямо в редактор цветовых палитр GIMP, а также закрашивать им слои и выделения в программе.
